# Водопроводинг

[[_TOC_]]

## Постановка задачи

Сервис заказчика: заявки на сантехнические работы за деньги.

Как сейчас это работает:
 * у заказчика есть система ServiceDesk
 * регистрируются Заявки на работы
 * Как появляются эти заявки, нам не важно.
 * ранг сложности от 1 до 5, где 5 - это высшая сложность работ.
 * адрес, по которому надо выехать инженеру и день, когда клиент
готов принять инженера.
 * состояние «Ожидает планирования на инженера»
 * отдельно выделенные диспетчеры собирают все заявки и на каждую такую
заявку вручную назначают инженера
 * состояние «Назначено на инженера»
 * инженер получает сообщение на свой мобильный телефон
 * Справочник инженеров поддерживается отделом HR - они вносят эти данные в справочник
 * HR следят за персональным графиком каждого инженера и отмечают когда доступен
 * в ServiceDesk всегда доступна актуальная информация по графику каждого инженера.
 * Два раза в год HR отражают в системе изменение рейтинга каждого инженера. Он может как улучшиться, так и ухудшиться.
 * инженер с рейтингом 5 может выполнить заявку любой сложности

Боль заказчика.
 * автоматизировать процесс назначения инженеров на заявки
 * подбор инженеров вручную диспетчерами занимает очень много времени
 * люди допускают ошибки
 * назначить инженера с низким рейтингом на сложную
 * отправить инженера из Москвы на заявку в Казань.
 * Заявки появляются часто - около 1000 штук в час.
 * В системе с ними происходит очень много операций
 * ServiceDesk является нагруженной системой
 * архитектор решил выделить подбора в отдельном сервисе - Matcher.
 * Инженеры и изменения по ним появляются в системе редко.
 * есть брокер сообщений
 * Для синхронных коммуникаций используется REST.
 * Атрибуты сущности Заявка
	* RequestId (номер заявки)
	* RequestRegion (регион заявки)
	* RequestExecDate (дата визита, которую диспетчер согласовал с клиентом)
	* RequestComplex (cложность заявки)
	* EngId (назначенный на заявку Инженер)
 * заявки в состоянии «Ожидает планирования на инженера» имеют значения всех атрибутов кроме Инженера.
 * Атрибуты сущности Инженер
	* EngId
	* EngRegions (регионы, в котором инженер готов работать. Это массив строк.)
	* EngRaiting (квалификация инженера)
	* EngSchedule (График доступности инженера. Какой-то абстрактный объект)
 * надо сформулировать алгоритм мэтчинга, предложить варианты


```sql
SELECT Panel.model, COUNT(SIgnal.id)
FROM Panel, Signal
WHERE Panel.id = Signal.PanelId AND Panel.model = 'kdjsdkjd-fdsafsd-dsffsd-sadsasd'
GROUP BY Panel.model;

```

## Выходные артефакты

1. Спроектируй коммуникации между сервисами, чтобы разработчику было понятно какой сервис в какой момент должен сделать вызов или call-back.
1. Отрази коммуникации на сиквенс-диаграмме. Так же не забудь указать на схеме важные процессы внутри сервисов, чтобы разработчику была понятна последовательность всех операций. Если используешь REST, то подпиши какой тип запроса используется.
2. Для каждого взаимодействия на схеме распиши модели запросов и ответов в формате json в отдельном файле. Сделай так, чтобы было понятно, какая модель к какому запросу на схеме относится. Это так же касается и ассинхронных взаимодействий, если ты собираешься их
использовать в своем решении
3. Распиши логику подбора инженеров на заявки. Разработчику должен быть
понятен твой алгоритм подбора.

## Решение

